<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:id="@+id/main"
    android:background="@color/white"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".a1biberinfo">

    <ScrollView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        tools:layout_editor_absoluteX="3dp"
        tools:ignore="MissingConstraints">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView6"
                android:layout_width="140dp"
                android:layout_height="140dp"
                android:layout_marginLeft="120dp"
                android:layout_marginTop="16dp"
                app:srcCompat="@drawable/a03patlican" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView9"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginLeft="20dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:layout_marginRight="10dp"
                android:text="Balkonda Patlıcan Yetiştirme"
                android:textSize="24sp"
                android:textStyle="bold" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView10"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginLeft="10dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:layout_marginRight="10dp"
                android:text="Saksı Seçimi: Patlıcan kökleri geniş ve derin bir alan ister. En az 40-50 cm derinliğinde ve 40-50 cm çapında geniş saksılar kullanın. Derin ve geniş bir saksı, köklerin sağlıklı gelişmesini destekler.\n\n Güneşli Alan Seçimi: Patlıcanlar bol güneş ışığını sever. Balkonda günde en az 6-8 saat doğrudan güneş ışığı alan bir yer seçin. Güney cepheli bir balkon idealdir.\n\nToprak: Patlıcanlar için iyi drene olan, besin açısından zengin ve organik madde içeren toprak kullanın. Toprağın hafif asidik veya nötr pH'da olması idealdir. Toprağın hava almasını ve suyun drene olmasını sağlamak için torf, kompost veya gübre ekleyebilirsiniz.\n\nFide Ekim: Patlıcanları tohumdan veya fide olarak yetiştirebilirsiniz. Eğer tohum kullanıyorsanız, tohumları 0.5-1 cm derinliğe yerleştirip toprağı hafifçe örtün. Fide kullanıyorsanız, fideyi doğrudan saksıya dikin ve köklerinin yayılmasını sağlayacak şekilde yerleştirin.\n\nSulama: Patlıcanlar düzenli ve dengeli sulama ister. Toprağı nemli tutun, ancak suyun saksıda birikmesini önleyin. Özellikle meyve verme döneminde sulama sıklığını artırabilirsiniz.\n\nGübreleme: Patlıcanlar için azot, fosfor ve potasyum açısından dengeli gübreler kullanabilirsiniz. Büyüme dönemi boyunca, her 3-4 haftada bir organik gübre uygulayarak bitkinin sağlıklı büyümesini destekleyin.\n\nDestekleme: Patlıcan bitkileri büyüdüğünde, meyveler ağırlık yapabilir. Bu yüzden bitkileri yukarı doğru desteklemek için bir kafes veya sopa kullanabilirsiniz.\n\nHasat: Patlıcanlar olgunlaştığında parlak ve pürüzsüz bir yüzeye sahip olur. Meyve rengi derinleştiğinde ve meyve dokunduğunuzda hafif sertleştiğinde hasat edebilirsiniz."
                android:textSize="20sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView11"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Dikey Tarım Sisteminde Patlıcan Yetiştirme"
                android:layout_marginLeft="20dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:layout_marginRight="10dp"
                android:textSize="24sp"
                android:textStyle="bold" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView12"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginLeft="10dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:layout_marginRight="10dp"
                android:text="Modül Seçimi: Dikey tarımda patlıcan yetiştirmek için geniş ve derin modüller veya tüpler kullanabilirsiniz. Patlıcan köklerinin geniş alanlara ihtiyaç duyar, bu yüzden derin ve geniş hidroponik sistemler tercih edilmelidir.\n\n Işıklandırma: İç mekan dikey tarımda yapay ışıklandırma gerekebilir. Patlıcanlar için günde 12-16 saat arasında beyaz LED ışık sağlamak idealdir. Işıklandırma, bitkinin sağlıklı gelişimini ve meyve oluşumunu destekler.\n\nBesin Çözeltisi: Hidroponik sistemlerde, patlıcanlar için azot, fosfor ve potasyum açısından dengeli bir besin çözeltisi kullanılır. Çözeltinin pH seviyesi 5.5-6.5 arasında olmalıdır.\n\nSulama ve Nem Kontrolü: Dikey tarımda otomatik sulama sistemleri kullanılır. Patlıcan köklerinin sürekli nemli kalması sağlanmalı, ancak su birikintisi oluşmamalıdır. Hidroponik sistemlerde köklerin düzenli olarak besin çözeltisiyle temas etmesi önemlidir.\n\nDestek Sistemleri: Patlıcan bitkileri yukarı doğru büyüyebilir, bu yüzden bitkileri destekleyen kafesler veya askılar kullanabilirsiniz. Meyveleri desteklemek için uygun askı sistemleri kurun.\n\nHava Sirkülasyonu: İç mekan dikey tarımda hava sirkülasyonu sağlamak önemlidir. Patlıcanlar için yeterli hava akışı, mantar ve hastalıkların önlenmesine yardımcı olur.\n\nZararlı Kontrolü: Kapalı sistemlerde zararlılar daha az görülür, ancak düzenli kontroller yapılmalıdır. Zararlılara karşı biyolojik mücadele veya doğal yöntemler kullanılabilir."
                android:textSize="20sp" />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>